 어머머, 이상씨가 세차를 했대요? 세상에, 전 몰랐어요. 여태 사무실에서 돈벌었거든요. 오늘같은날 좀 쉬지, 세찰 뭐하러 했대?
장인이 시켰으니 했겠지. 어떻게 사위한테 세차까지 시킬수 있냐? 그것도 밑바닥 바퀴까지 닦으라고 하고, 여기 닦아라 저기 닦아라, 호호 불면서 닦고 있는데 내 눈이 뒤집히냐, 안뒤집히냐?
당연히 뒤집히죠. 어머니 속 많이 상하셨죠? 죄송해요.
말이라고? 이렇게까지 처가살이 심하게 하는줄 몰랐다. 너네 아부지 너무 한거 아니냐?
저희 아부지가 너무 하셨네요. 어머니, 담부터 절대 이런일 없게 할게요. 아무리 이상씨가 먼저 세차한다고 해도 못하게 말릴게요. 저희 아부지한테도 말씀드려서 절대 사위 우습게 알지 말라고 하구요, 나이 많은 제가 뭐든지 참고 무조건 떠받들게요. 저도 첨엔 몰랐는데 살아보니 이상씨같은 사람 다신 못만날거 같애요. 어머니께 항상 감사해요. 어머니, 너무 걱정하지 마세요. 앞으로 제가 잘할게요.
 뭐, 알았다면 됐고.
제가 잘못한게 있으면 하나하나 고치면서 살게요. 오늘 급하게 오느라 아무것도 못사왔어요. 담엔 꼭 사올게요 어머니.
